Martin est un petit garçon qui adore se déguiser. Aujourd’hui, c’est décidé, il se déguisera en Charlie Chaplin !
C’est un acteur anglais du 20ème siècle, il était très populaire et encore aujourd’hui, Martin regarde souvent ses filmes avec ses parents. Il faisait tout, il jouait, il était scénariste, producteur, musicien et surtout c’était un grand homme ! Beaucoup le considèrent comme le plus grand acteur de cinéma hollywoodien.
- Il avait le courage de dénoncer des choses dans ses oeuvres et Chaplin le faisait toujours avec beaucoup d’humour et de l’émotion. Lui explique sa maman La plupart de ses films étaient muets ! Ajoute-t-elle. Il mimait les choses et c’était très drôle !
Maman se lève et va chercher sur une étagère un DVD. - Son premier film non muet est aussi son plus célèbre. Il s’appelle : Le Dictateur. Il y joue un jeune homme qui ressemble Hitler et qui va se faire passer pour lui et le rendre ridicule. - Il a l’air très drôle ! - Oh oui ! Et il y dénonce le régime nazi, et les discriminations entre les Hommes !
Maintenant, Martin sait exactement comment il va se déguiser pour ressembler à Charlot, le personnage de Chaplin. Il cherche dans sa malle à déguisement, un chapeau melon, une veste de costume et un crayon de maquillage pour sa moustache. Puis, il va fouiller dans l’armoire de son grand frère pour trouver un pantalon et des chaussures trop grandes pour lui.
Sa Maman, le regarde et rigole déjà avant de lui donner la canne de son grand-père. - Et me voilà devenu Charlie Chaplin! S’exclame Martin qui fait déjà le pitre pour faire rire sa mère.
